{"sessions": [{"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "5h", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "accueil-1", "start": "13:00", "tagArray": ["accueil"], "tags": "accueil", "timeblock": "vendredi", "title": "Accueil"}, {"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "2h", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "visite-montmartre", "start": "14:00", "tagArray": ["activit\u00e9"], "tags": "activit\u00e9", "timeblock": "vendredi", "title": "Visite guid\u00e9e de Montmartre"}, {"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "2h", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "atelier-photo", "start": "14:00", "tagArray": ["activit\u00e9"], "tags": "activit\u00e9", "timeblock": "vendredi", "title": "Atelier photo"}, {"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "2h", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "atelier-ecriture", "start": "16:00", "tagArray": ["activit\u00e9"], "tags": "activit\u00e9", "timeblock": "vendredi", "title": "Atelier balade \u00e9criture"}, {"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "1h30", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "apero-1", "start": "18:00", "tagArray": ["activit\u00e9"], "tags": "activit\u00e9", "timeblock": "vendredi", "title": "Ap\u00e9ro \u00ab\u00a0la festicabale monte \u00e0 Paris\u00a0\u00bb"}, {"category": "Tout public", "day": "Vendredi", "description": "", "duration": "1h30", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "diner-1", "start": "19:00", "tagArray": ["repas"], "tags": "repas", "timeblock": "vendredi", "title": "D\u00eener"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "1h30", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "accueil-2", "start": "8:00", "tagArray": ["accueil", "pause"], "tags": "accueil, pause", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Accueil + Pause caf\u00e9"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "30 min.", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "ceremonie-ouverture", "start": "9:30", "tagArray": ["c\u00e9r\u00e9monie"], "tags": "c\u00e9r\u00e9monie", "timeblock": "samedi-matin", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture"}, {"category": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Le langage n'est pas neutre et v\u00e9hicule souvent st\u00e9r\u00e9otype et pr\u00e9jug\u00e9. Quatre sp\u00e9cialistes de la langue nous pr\u00e9sentent le langage \u00e9pic\u00e8ne pour une \u00e9criture non sexiste.</div>\n", "duration": "2h15", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Nattes_%C3%A0_chat\" title=\"User:Nattes &#xE0; chat\">Nattes \u00e0 chat</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:DeuxPlusQuatre\" title=\"User:DeuxPlusQuatre\">DeuxPlusQuatre</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Kvardek_du\" title=\"User:Kvardek du\">Kvardek du</a>", "Th\u00e9r\u00e8se Moreau", "Eliane Viennot", "H\u00e9l\u00e8ne Dumais", "C\u00e9line Labrosse"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Nattes_%C3%A0_chat\" title=\"User:Nattes &#xE0; chat\">Nattes \u00e0 chat</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:DeuxPlusQuatre\" title=\"User:DeuxPlusQuatre\">DeuxPlusQuatre</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Kvardek_du\" title=\"User:Kvardek du\">Kvardek du</a>, Th\u00e9r\u00e8se Moreau, Eliane Viennot, H\u00e9l\u00e8ne Dumais, C\u00e9line Labrosse", "id": "langage-epicene", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Le_langage_%C3%A9pic%C3%A8ne_sur_Wikip%C3%A9dia", "location": "R\u00e9publique", "nextSessionID": "dejeuner-2", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "10:00", "tagArray": ["\u00e9pic\u00e8ne", "langue fran\u00e7aise", "performance artistique"], "tags": "\u00e9pic\u00e8ne, langue fran\u00e7aise, performance artistique", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Le langage \u00e9pic\u00e8ne sur Wikipedia"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:GAllegre\" title=\"User:GAllegre\">Guillaume All\u00e8gre</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:GAllegre\" title=\"User:GAllegre\">Guillaume All\u00e8gre</a>", "id": "wikipedia-openstreetmap", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Wikip%C3%A9dia_vs_OpenStreetMap", "location": "Bastille", "nextSessionID": "langue-france", "nextSessionTitle": "Les langues de France sur les projets Wikim\u00e9dia", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Wikip\u00e9dia vs OpenStreetMap"}, {"category": "Afrique", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Reda Benkhadra", "Anass Sedrati"], "facilitators": "Reda Benkhadra, Anass Sedrati", "id": "defis-linguistiques", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/D%C3%A9fis_linguistiques_des_pays_francophones_sur_Wikip%C3%A9dia,_exemple_du_Maroc", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "wikipack-kwiizibox-bsf", "nextSessionTitle": "Pr\u00e9sentation du Wikipack Africa, de la Kwiizibox et de BSF", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "D\u00e9fis linguistiques des pays francophones sur Wikip\u00e9dia, exemple du Maroc"}, {"category": "D\u00e9bats", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Pradoliv", "Desiderius Severus"], "facilitators": "Pradoliv, Desiderius Severus", "id": "critiques-wikipedia", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Autour_des_critiques_de_Wikip%C3%A9dia", "location": "Nation", "nextSessionID": "futur-wikipedia", "nextSessionTitle": "Le futur de Wikip\u00e9dia", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Autour des critiques de Wikip\u00e9dia"}, {"category": "Langues r\u00e9gionales", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Xenophon75", "Lyoko\u00ef", "Nicolas Vion"], "facilitators": "Xenophon75, Lyoko\u00ef, Nicolas Vion", "id": "lingua-libre", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Lingua_Libre", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "outil-traduction", "nextSessionTitle": "D\u00e9couverte de l'outil de traduction de contenu", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Lingua Libre"}, {"category": "Langues r\u00e9gionales", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lyoko%C3%AF\" title=\"User:Lyoko&#xEF;\">Lucas L\u00e9v\u00eaque</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lyoko%C3%AF\" title=\"User:Lyoko&#xEF;\">Lucas L\u00e9v\u00eaque</a>", "id": "langue-france", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Les_langues_de_France_sur_les_projets_Wikim%C3%A9dia", "location": "Bastille", "nextSessionID": "1001-projets", "nextSessionTitle": "Les 1001 projets de Wikimedia", "start": "10:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Les langues de France sur les projets Wikim\u00e9dia"}, {"category": "Afrique", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Diff\u00e9rents projets existent pour aider \u00e0 la consultation et \u00e0 la contribution \u00e0 Wikip\u00e9dia et aux autres projets Wikim\u00e9dia en Afrique et en Afrique francophone. Ces projets prennent en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s propres \u00e0 cette r\u00e9gion\u00a0: la KwiiziBox permet un acc\u00e8s \u00e0 Wikip\u00e9dia sans connexion \u00e0 internet, le WikiPack Africa permet, \u00e0 l'aide notamment du d\u00e9veloppement d'un environnement logiciel nomm\u00e9 <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiFundi\" title=\"WikiFundi\">WikiFundi</a>, d'offrir des exp\u00e9riences d'\u00e9dition hors ligne aussi proches que possible de l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue lors de l\u2019\u00e9dition de la version en ligne de Wikipedia, ou encore les projets de la Biblioth\u00e8ques sans fronti\u00e8res qui concernent par exemple les th\u00e9matiques de la contribution asynchrone. Les acteurs de ces projets partageront leur exp\u00e9rience et \u00e9changerons pour am\u00e9liorer la port\u00e9e de leurs diff\u00e9rentes actions.</div>\n", "duration": "1h30", "facilitator_array": ["Anthere", "Yannick Nkengne", "Nicolas Vigneron"], "facilitators": "Anthere, Yannick Nkengne, Nicolas Vigneron", "id": "wikipack-kwiizibox-bsf", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Pr%C3%A9sentation_du_Wikipack_Africa,_de_la_Kwiizibox_et_de_BSF", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "dejeuner-2", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "10:45", "tagArray": ["Wikipack", "WikiFundi", "Biblioth\u00e8ques sans fronti\u00e8res", "Afrique", "\u00e9dition hors-ligne", "contribution asynchrone"], "tags": "Wikipack, WikiFundi, Biblioth\u00e8ques sans fronti\u00e8res, Afrique, \u00e9dition hors-ligne, contribution asynchrone", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Pr\u00e9sentation du Wikipack Africa, de la Kwiizibox et de BSF"}, {"category": "D\u00e9bats", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Dyolf77"], "facilitators": "Dyolf77", "id": "futur-wikipedia", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Le_futur_de_Wikip%C3%A9dia", "location": "Nation", "nextSessionID": "contributions-remunerees", "nextSessionTitle": "Contributions r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es: qui, quoi, comment, pourquoi?", "start": "10:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Le futur de Wikip\u00e9dia"}, {"category": "\u00c9dition", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Atelier de d\u00e9couverte de l'outil de traduction de contenu (bient\u00f4t disponible pour tous). Un atelier consacr\u00e9 \u00e0 la traduction de l'interface est par ailleurs propos\u00e9. Les personnes int\u00e9ress\u00e9es sont invit\u00e9es \u00e0 amener un ordinateur portable et \u00e0 choisir quelques articles \u00e0 traduire, de n'importe quelle langue vers n'importe quelle langue, pour peu qu'ils soient admissibles\u00a0!</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Trizek (WMF)"], "facilitators": "Trizek (WMF)", "id": "outil-traduction", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/D%C3%A9couverte_de_l%27outil_de_traduction_de_contenu", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "kartographer", "nextSessionTitle": "Pr\u00e9sentation de l'extension MediaWiki Kartographer", "start": "10:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "D\u00e9couverte de l'outil de traduction de contenu"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Quel destin fabuleux pour wikip\u00e9dia depuis sa cr\u00e9ation le 15 janvier 2001; Wikip\u00e9dia on connait et les autres projets\u00a0? (au fait il y a 882 projets OnLine) et les autres Offline\u00a0?</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:G%C3%AAt_Fenyan\" title=\"User:G&#xEA;t Fenyan\">Mekia BENNAMA</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Bachounda\" title=\"User:Bachounda\">Mohammed Bachounda (via Visio Conf\u00e9rence)</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:G%C3%AAt_Fenyan\" title=\"User:G&#xEA;t Fenyan\">Mekia BENNAMA</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Bachounda\" title=\"User:Bachounda\">Mohammed Bachounda (via Visio Conf\u00e9rence)</a>", "id": "1001-projets", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Les_1001_projets_de_Wikimedia", "location": "Bastille", "nextSessionID": "dejeuner-2", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11:30", "tagArray": ["d\u00e9butant", "wikim\u00e9dia", "wikip\u00e9dia", "projet", "presentation", "wikivoyage", "wikinews", "wikitionaire"], "tags": "d\u00e9butant, wikim\u00e9dia, wikip\u00e9dia, projet, presentation, wikivoyage, wikinews, wikitionaire", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Les 1001 projets de Wikimedia"}, {"category": "D\u00e9bats", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Il existe une demande pour les contributions r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es, mais il existe aussi une tension avec ce sujet: la question pour la communaut\u00e9 est de savoir comment g\u00e9rer, qu'attendre et que demander. Retour d'exp\u00e9riences et panorama des pratiques sur les autres grands wikis.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Popo le Chien"], "facilitators": "Popo le Chien", "id": "contributions-remunerees", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Contributions_r%C3%A9mun%C3%A9r%C3%A9es:_qui,_quoi,_comment,_pourquoi%3F", "location": "Nation", "nextSessionID": "dejeuner-2", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11h30", "tags": "", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Contributions r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es: qui, quoi, comment, pourquoi?"}, {"category": "Technique", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Pr\u00e9senter <a class=\"external text\" href=\"https://www.mediawiki.org/wiki/Extension:Kartographer\">Extension:Kartographer</a> d\u00e9j\u00e0 disponible sur fr.wikivoyage\u00a0; ses diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s ainsi que quelques exemples \"parlants\". Evidemment, des aspects relatifs \u00e0 OpenStreetMap et \u00e0 son utilisation sur les projets pourraient \u00eatre abord\u00e9s.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Beno\u00eet Prieur"], "facilitators": "Beno\u00eet Prieur", "id": "kartographer", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Pr%C3%A9sentation_de_l%27extension_MediaWiki_Kartographer", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "dejeuner-2", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11:30", "tagArray": ["Kartographer", "MediaWiki", "Extension", "OpenStreetMap", "Cartographie"], "tags": "Kartographer, MediaWiki, Extension, OpenStreetMap, Cartographie", "timeblock": "samedi-matin", "title": "Pr\u00e9sentation de l'extension MediaWiki Kartographer"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "1h15", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "dejeuner-2", "start": "12:15", "tagArray": ["repas"], "tags": "repas", "timeblock": "samedi-matin", "title": "D\u00e9jeuner"}, {"category": "Langues r\u00e9gionales", "day": "Samedi", "description": "\n<div>L'objectif de c'est pr\u00e9sentation est d'abord d'encadr\u00e9 une langue minoritaire et minonis\u00e9e comme la basque dans le contexte de la globalisation et de changement technologique et social, et puis montrer quels sont les atouts que Wikip\u00e9dia et les autres projets offrent \u00e0 une telle langue. Nous montrerons quelques projets qui la communaut\u00e9 basque \u00e0 lanc\u00e9 pour renforcer sa pr\u00e9sence \u00e0 la encyclop\u00e9die collaborative et le travail fait avec les instituions publiques.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Xabier Ca\u00f1as"], "facilitators": "Xabier Ca\u00f1as", "id": "langue-basque", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Langue_basque", "location": "Bastille", "nextSessionID": "pause-2", "nextSessionTitle": "Pause caf\u00e9", "start": "13:45", "tagArray": ["Langues minoritaires", "langues r\u00e9gionales", "culture basque", "patrimoine oral", "<i>herripedia</i>", "glocalisation"], "tags": "Langues minoritaires, langues r\u00e9gionales, culture basque, patrimoine oral, <i>herripedia</i>, glocalisation", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "Langue basque"}, {"category": "Afrique", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Geugeor", "Dominique Yao Sigan"], "facilitators": "Geugeor, Dominique Yao Sigan", "id": "vikip\u00e9dien-residence-afrique", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Etre_vikip%C3%A9dien_en_r%C3%A9sidence_en_Afrique_francophone_:_Cas_du_Cameroun_et_de_la_C%C3%B4te_d%27ivoire", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "pause-2", "nextSessionTitle": "Pause caf\u00e9", "start": "13:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "\u00catre vikip\u00e9dien en r\u00e9sidence en Afrique francophone"}, {"category": "GLAM et autres partenaires", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Cdupuy5", "Alexandre Hocquet", "Ziko"], "facilitators": "Cdupuy5, Alexandre Hocquet, Ziko", "id": "wikipedia-ecole", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Wikip%C3%A9dia_%C3%A0_l%27%C3%A9cole", "location": "Nation", "nextSessionID": "pause-2", "nextSessionTitle": "Pause caf\u00e9", "start": "13:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "Wikip\u00e9dia \u00e0 l'\u00e9cole"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Dyolf77"], "facilitators": "Dyolf77", "id": "commonist", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Commonist_pour_Commons", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "comeon", "nextSessionTitle": "ComeOn", "start": "13:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "Commonist pour Commons"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:EdouardHue\" title=\"User:EdouardHue\">EdouardHue</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:EdouardHue\" title=\"User:EdouardHue\">EdouardHue</a>", "id": "comeon", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/ComeOn", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "pause-2", "nextSessionTitle": "Pause caf\u00e9", "start": "14:30", "tags": "", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "ComeOn"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "30 min.", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "pause-2", "start": "15:15", "tagArray": ["pause"], "tags": "pause", "timeblock": "samedi-apres-midi", "title": "Pause caf\u00e9"}, {"category": "Afrique", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["Anthere", "Geugeor", "Dominique Eliane Yao"], "facilitators": "Anthere, Geugeor, Dominique Eliane Yao", "id": "wiki-loves-women", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Le_projet_Wiki_Loves_Women_dans_l%27espace_francophone", "location": "Bastille", "nextSessionID": "feminiser-schtroumpfs", "nextSessionTitle": "Comment f\u00e9miniser un village de Schtroumpfs", "start": "15:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Le projet Wiki Loves Women dans l'espace francophone"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Les atouts du Wiktionnaire sont assez m\u00e9connus alors qu'ils pourraient permettre une plus-value qualitative mesurable. La d\u00e9finition de termes techniques permet une r\u00e9daction plus pr\u00e9cise sur Wikip\u00e9dia\u00a0; l'\u00e9tymologie sur le Wiktionnaire permet des liens vers les entr\u00e9es dans les autres langues, et une meilleure exploitation des sources\u00a0; les th\u00e9saurus lexicographiques permettent de synth\u00e9tiser et de structurer les mots qui tournent autour d'un sujet afin d'ouvrir vers de nouvelles perspectives\u00a0; les cat\u00e9gories lexicales apportent une autre ouverture \u00e0 celles de Wikip\u00e9dia. La volont\u00e9 de cette discussion est de sugg\u00e9rer des liens entre ces deux projets au regard des exp\u00e9riences de contribution et des exp\u00e9rimentations en cours. \u00c0 travers une meilleure connaissance des possibles, il est souhait\u00e9 qu'\u00e9mergent de nouvelles initiatives conjointes et de nouvelles passerelles qui viendraient renforcer la compl\u00e9mentarit\u00e9 entre les projets Wikimedia.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:No%C3%A9\" title=\"User:No&#xE9;\">No\u00e9</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:No%C3%A9\" title=\"User:No&#xE9;\">No\u00e9</a>", "id": "adq-wiktionnaire", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Pourquoi_un_article_de_qualit%C3%A9_sur_Wikip%C3%A9dia_ne_devrait_pas_se_passer_du_Wiktionnaire", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "astuces-techniques", "nextSessionTitle": "Astuces techniques pour Wikip\u00e9dia", "start": "15:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Pourquoi un article de qualit\u00e9 sur Wikip\u00e9dia ne devrait pas se passer du Wiktionnaire"}, {"category": "Langues r\u00e9gionales", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Let's translate stuff! Traduisons des trucs\u00a0! Pourquoi l'interface de votre wiki est-elle en fran\u00e7ais (ou une autre langue)\u00a0? Pourquoi beaucoup d'annonces sont dans votre langue\u00a0? C'est gr\u00e2ce au travail des traducteurs. D\u00e9couvrez l'interface de traduction sur MediaWiki et TranslateWiki (<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/D%C3%A9couverte_de_l%27outil_de_traduction_de_contenu\" title=\"WikiConvention francophone/2016/Programme/D\u00e9couverte de l'outil de traduction de contenu\">diff\u00e9rente de ContentTranslation</a>)</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Trizek_(WMF)\" title=\"User:Trizek (WMF)\">Trizek (WMF)</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Trizek_(WMF)\" title=\"User:Trizek (WMF)\">Trizek (WMF)</a>", "id": "translate-stuff", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Let%27s_translate_stuff!", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "valoriser-fichier", "nextSessionTitle": "Valoriser les fichiers de Wikimedia Commons", "start": "15:45", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Let's translate stuff!"}, {"category": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Suite aux diff\u00e9rentes initiatives de sensibilisation au foss\u00e9 des genres/gender gap qui ont eu lieu en Suisse, en France et en Belgique, les porteurs et porteuses des projets suivants proposent de mettre en commun leurs exp\u00e9riences afin d'en tirer des bonnes pratiques pour toute la communaut\u00e9.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:LaM%C3%A8reVeille\" title=\"User:LaM&#xE8;reVeille\">LaM\u00e8reVeille</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:DeuxPlusQuatre\" title=\"User:DeuxPlusQuatre\">DeuxPlusQuatre</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:LaM%C3%A8reVeille\" title=\"User:LaM&#xE8;reVeille\">LaM\u00e8reVeille</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:DeuxPlusQuatre\" title=\"User:DeuxPlusQuatre\">DeuxPlusQuatre</a>", "id": "feminiser-schtroumpfs", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Comment_f%C3%A9miniser_un_village_de_Schtroumpfs:_retours_d%27exp%C3%A9riences_francophones", "location": "Bastille", "nextSessionID": "autisme-wikipedia", "nextSessionTitle": "Les personnes avec autisme sur Wikip\u00e9dia", "start": "16:30", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Comment f\u00e9miniser un village de Schtroumpfs: retours d'exp\u00e9riences francophones"}, {"category": "\u00c9dition", "day": "Samedi", "description": "\n<div>MediaWiki est un logiciel complexe et dot\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses fonctionnalit\u00e9s, dont une grande partie reste m\u00e9connue de la plupart de ses utilisateurs. Cette pr\u00e9sentation vise \u00e0 pr\u00e9senter rapidement quelques astuces du logiciel MediaWiki et de diff\u00e9rents outils gravitant autour du projet Wikip\u00e9dia (gadgets, outils des <i>labs</i>\u2026). \u00c0 la fin de la pr\u00e9sentation, le public sera invit\u00e9 \u00e0 partager des astuces compl\u00e9mentaires.</div>\n", "duration": "1h30", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Arkanosis\" title=\"User:Arkanosis\">Arkanosis</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Arkanosis\" title=\"User:Arkanosis\">Arkanosis</a>", "id": "astuces-techniques", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Astuces_techniques_pour_Wikip%C3%A9dia", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "diner-2", "nextSessionTitle": "D\u00eener", "start": "16:30", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Astuces techniques pour Wikip\u00e9dia"}, {"category": "D\u00e9bats", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Dans ce travail, on pr\u00e9sentera le programme de d\u00e9veloppement assist\u00e9 par des sp\u00e9cialistes pour les articles importants et controversables de Wikipedia en tant qu\u2019une m\u00e9thode alternative pour am\u00e9liorer la plus grande encyclop\u00e9die libre au monde. Ce projet consiste \u00e0 assigner ce type d'articles \u00e0 d\u00e9velopper \u00e0 quatre contributeurs du projet concern\u00e9 et chaque contributeur choisira deux sp\u00e9cialistes qui le guideront \u00e0 bien ajuster l'article. Pour prouver l'efficacit\u00e9 de cette m\u00e9thode gratuite et \u00e9tant donn\u00e9 qu'on est des membres du Projet Tunisie, on a essay\u00e9 cela pour l'article de l'arabe tunisien dans la Wikip\u00e9dia anglaise.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Csisc\" title=\"User:Csisc\">Csisc</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Csisc\" title=\"User:Csisc\">Csisc</a>", "id": "developpement-articles-specialistes", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Les_projets_de_d%C3%A9veloppement_des_articles_assist%C3%A9s_par_des_sp%C3%A9cialistes", "location": "Nation", "nextSessionID": "sensibilisation-politiques", "nextSessionTitle": "Sensibilisation des responsables politiques", "start": "16:30", "tagArray": ["Wikip\u00e9dia, d\u00e9veloppement collaboratif, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9"], "tags": "Wikip\u00e9dia, d\u00e9veloppement collaboratif, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Les projets de d\u00e9veloppement des articles assist\u00e9s par des sp\u00e9cialistes"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Tous les jours, des milliers de fichiers sont vers\u00e9s sur Commons. Les partenariats avec les institutions culturelles et la mise \u00e0 disposition de mat\u00e9riel photographique par les chapitres apportent notamment leurs lots de collections d'images de haute valeur. Cependant, beaucoup de ces images restent sous-utilis\u00e9es dans les projets Wikimedia. Le but de cette discussion est, d'une part, de pr\u00e9senter les outils et m\u00e9thodes existants permettant de les valoriser, et, d'autre part, d'identifier les besoins existants que les outils actuels ne permettent pas de couvrir.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:L%C3%A9na\" title=\"User:L&#xE9;na\">L\u00e9na</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:L%C3%A9na\" title=\"User:L&#xE9;na\">L\u00e9na</a>", "id": "valoriser-fichiers", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Valoriser_les_fichiers_de_Commons_:_m%C3%A9thodes,_outils,_d%C3%A9bats", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "photographie", "nextSessionTitle": "Photographie", "start": "16:30", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Valoriser les fichiers de Commons\u00a0: m\u00e9thodes, outils, d\u00e9bats"}, {"category": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Un nombre croissant de contributeurs de la communaut\u00e9 francophone t\u00e9moignent \u00eatre autistes \u00ab\u00a0\u00e0 haut niveau de fonctionnement\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0Asperger\u00a0\u00bb. Nous verrons que les personnes avec autisme peuvent exercer des fonctions importantes dans les projets Wikim\u00e9dia, et que contrairement \u00e0 la France, \u00eatre autiste est per\u00e7u comme un avantage (voire comme quelque chose de \u00ab\u00a0cool\u00a0\u00bb) dans les pays anglophones, et notamment au si\u00e8ge de la fondation en Californie. Nous analyserons en quoi les sp\u00e9cificit\u00e9s des diff\u00e9rents projets Wikim\u00e9dia (interface sobre, comp\u00e9tences recherch\u00e9es, t\u00e2ches r\u00e9p\u00e9titives...) les rendent, en quelque sorte, \u00ab\u00a0autiste-compatibles\u00a0\u00bb. Nous verrons ensemble quels sont les avantages et les difficult\u00e9s que rencontrent sp\u00e9cifiquement les contributeurs autistes sur ces projets, et en quoi il pourrait \u00eatre utile de permettre \u00e0 davantage de scolaires et d'\u00e9tudiants autistes d'acc\u00e9der \u00e0 Wikip\u00e9dia.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Tsaag_Valren\" title=\"User:Tsaag Valren\">Tsaag Valren</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Harmonia_Amanda\" title=\"User:Harmonia Amanda\">Harmonia Amanda</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Tsaag_Valren\" title=\"User:Tsaag Valren\">Tsaag Valren</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Harmonia_Amanda\" title=\"User:Harmonia Amanda\">Harmonia Amanda</a>", "id": "autisme-wikipedia", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Les_personnes_avec_autisme_sur_Wikip%C3%A9dia", "location": "Bastille", "nextSessionID": "diner-2", "nextSessionTitle": "D\u00eener", "start": "17:15", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Les personnes avec autisme sur Wikip\u00e9dia"}, {"category": "D\u00e9bats", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Retour sur le travail de sensibilisation intervenu ces dernier temps en Belgique et en France.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"/w/index.php?title=User:Authueil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"User:Authueil (page does not exist)\">Authueil</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Nathalie_Martin_(WMFR)\" title=\"User:Nathalie Martin (WMFR)\">Nathalie Martin</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lfurter\" title=\"User:Lfurter\">Lfurter</a>"], "facilitators": "<a href=\"/w/index.php?title=User:Authueil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"User:Authueil (page does not exist)\">Authueil</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Nathalie_Martin_(WMFR)\" title=\"User:Nathalie Martin (WMFR)\">Nathalie Martin</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lfurter\" title=\"User:Lfurter\">Lfurter</a>", "id": "sensibilisation-politiques", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Sensibilisation_des_responsables_politiques", "location": "Nation", "nextSessionID": "diner-2", "nextSessionTitle": "D\u00eener", "start": "17:15", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Sensibilisation des responsables politiques"}, {"category": "Projets fr\u00e8res et amis", "day": "Samedi", "description": "\n<div>Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents types de projets r\u00e9alis\u00e9s par le pass\u00e9 dans le domaine de la photographie</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lionel_Allorge\" title=\"User:Lionel Allorge\">Lionel Allorge</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lionel_Allorge\" title=\"User:Lionel Allorge\">Lionel Allorge</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>", "id": "photographie", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Photographie", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "diner-2", "nextSessionTitle": "D\u00eener", "start": "17:15", "tags": "", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Photographie"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "1h30", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "diner-2", "start": "19:00", "tagArray": ["repas"], "tags": "repas", "timeblock": "samedi-soir", "title": "D\u00eener"}, {"category": "Tout public", "day": "Samedi", "description": "", "duration": "2h30", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "jeux-2", "start": "20:30", "tagArray": ["jeux"], "tags": "jeux", "timeblock": "samedi-soir", "title": "Soir\u00e9e Jeux"}, {"category": "Tout public", "day": "Dimanche", "description": "", "duration": "2h00", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "accueil-3", "start": "8:00", "tagArray": ["accueil", "pause"], "tags": "accueil, pause", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Accueil + Pause caf\u00e9"}, {"category": "GLAM et autres partenaires", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>La Biblioth\u00e8que dioc\u00e9saine de Tunis est aussi appel\u00e9e biblioth\u00e8que des sciences des religions. En tant que Wikipedian in Residence et biblioth\u00e9caire, nous avons commenc\u00e9 notre premier projet GLAM en partenariat avec Wikimedia Tunisie et l'association Carthagina pour la recherche et la valorisation du Patrimoine Tunisien Je vais en pr\u00e9senter les \u00e9tapes, l'avancement et les difficult\u00e9s qu'on a rencontr\u00e9es tout au long du projet.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Zeinebtakouti\" title=\"User:Zeinebtakouti\">Zeineb Takouti</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Zeinebtakouti\" title=\"User:Zeinebtakouti\">Zeineb Takouti</a>", "id": "bibliotheque-diocesaine-tunisie", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Projet_GLAM_Biblioth%C3%A8que_dioc%C3%A9saine_Tunisie", "location": "Bastille", "nextSessionID": "wikizoo", "nextSessionTitle": "WikiZoo", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Projet GLAM Biblioth\u00e8que dioc\u00e9saine Tunisie"}, {"category": "\u00c9dition", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>De nombreuses \u00e9volutions ont vu le jour ces derniers mois/ann\u00e9es dans le domaine de la repr\u00e9sentation des donn\u00e9es. Pr\u00e9sentation des r\u00e9centes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de visualisation de donn\u00e9es. Nous verrons les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de repr\u00e9sentation des donn\u00e9es offertes par l'outil <a class=\"external text\" href=\"https://query.wikidata.org/\">Wikidata Query Service</a> (frise chronologique, carte, graphique, graphique \u00e0 bulles, galerie d'images, etc.). Puis nous pr\u00e9senterons l'<a href=\"//www.mediawiki.org/wiki/Extension:Graph\" class=\"extiw\" title=\"mw:Extension:Graph\">extension Graph</a> qui permet d'ins\u00e9rer des graphiques dans Wikipedia et ses projets fr\u00e8res. L'extension g\u00e8re tous les types de graphiques standards. Elle permet d'autres choses comme afficher les pages vues des articles de Wikip\u00e9dia et des graphiques interactifs.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>", "id": "dataviz", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Visualisation_de_donn%C3%A9es", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "wmf-qr", "nextSessionTitle": "Wikimedia Foundation\u00a0: Questions-R\u00e9ponses", "start": "10:00", "tagArray": ["dataviz", "wikidata", "sparql", "WDQS", "graph", "extension", "MediaWiki"], "tags": "dataviz, wikidata, sparql, WDQS, graph, extension, MediaWiki", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Visualisation de donn\u00e9es"}, {"category": "Technique", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>Les projets Wikimedia regorgent de donn\u00e9es \u00e0 r\u00e9-exploiter de mille et une fa\u00e7ons. Cette pr\u00e9sentation vise \u00e0 exposer quelques portes d'entr\u00e9es \u00e0 ces donn\u00e9es (API, dumps\u2026) et quelques outils permettant de les transformer afin d'en permettre la r\u00e9-utilisation \u00e0 des fins diverses et vari\u00e9es (curl, jq, xmlstarlet, python\u2026). Quelques exemples de r\u00e9utilisation des donn\u00e9es seront propos\u00e9s \u00e0 titre d'illustration (g\u00e9n\u00e9rer un dictionnaire de synonymes \u00e0 partir du Wiktionnaire, une galerie de drapeaux \u00e0 partir de Wikidata et de Wikimedia commons\u2026).</div>\n", "duration": "1h30", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Arkanosis\" title=\"User:Arkanosis\">Arkanosis</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Arkanosis\" title=\"User:Arkanosis\">Arkanosis</a>", "id": "datamining", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Datamining_du_dimanche_sur_les_projets_Wikimedia", "location": "Bastille", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Datamining du dimanche sur les projets Wikimedia"}, {"category": "\u00c9dition", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>Cet atelier est \u00e0 destination des utilisateurs qui n'utilisent pas (ou peu) l'\u00e9diteur visuel, afin d'en d\u00e9couvrir toutes les facettes.</div>\n", "duration": "1h30", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Trizek_(WMF)\" title=\"User:Trizek (WMF)\">Trizek (WMF)</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Trizek_(WMF)\" title=\"User:Trizek (WMF)\">Trizek (WMF)</a>", "id": "editeur-visuel", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Utilisation_avanc%C3%A9e_de_l%27%C3%A9diteur_visuel", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "rencontre-wiktionnaire", "nextSessionTitle": "Rencontre Wiktionnaire", "start": "10:00", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Utilisation avanc\u00e9e de l'\u00e9diteur visuel"}, {"category": "GLAM et autres partenaires", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>WikiZoo est un ensemble de projets de valorisation de collections scientifiques de zoologie. En partenariat avec plusieurs universit\u00e9s de France, des wikim\u00e9diens photographient les sp\u00e9cimens de collections souvent m\u00e9connues du public ou difficilement accessibles. Avec l\u2019aide des conservateurs, les sp\u00e9cimens sont d\u00e9crits et les photographies vers\u00e9es sur Commons. L\u2019intervention consistera en un retour d\u2019exp\u00e9rience sur l\u2019exercice particulier de photographier des sp\u00e9cimens allant de l\u2019insecte \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9phant et sur les conditions de mise en \u0153uvre de partenariats avec les services de culture scientifique des universit\u00e9s fran\u00e7aises.</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:EdouardHue\" title=\"User:EdouardHue\">EdouardHue</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:EdouardHue\" title=\"User:EdouardHue\">EdouardHue</a>", "id": "wikizoo", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/WikiZoo", "location": "Bastille", "nextSessionID": "wikiconvention-2017", "nextSessionTitle": "WikiConvention 2017", "start": "10:45", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "WikiZoo"}, {"category": "Rassemblement", "day": "Dimanche", "description": "", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Pyb\" title=\"User:Pyb\">Pyb</a>", "id": "wikiconvention-2017", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/WikiConvention_2017", "location": "Bastille", "nextSessionID": "dejeuner-3", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11:30", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "WikiConvention 2017"}, {"category": "Rassemblement", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>S\u00e9ance de Questions-R\u00e9ponses avec Christophe Henner, nouveau pr\u00e9sident du conseil d'administration de la Wikimedia Foundation</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Schiste\" title=\"User:Schiste\">Schiste</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Schiste\" title=\"User:Schiste\">Schiste</a>", "id": "wmf-qr", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Wikimedia_Foundation_:_Questions-R%C3%A9ponses", "location": "Denfert-Rochereau", "nextSessionID": "dejeuner-3", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11:30", "tagArray": ["WMF"], "tags": "WMF", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Wikimedia Foundation"}, {"category": "Rassemblement", "day": "Dimanche", "description": "\n<div>Le but de cette rencontre est de permettre aux contributeurs et aux sympathisants du Wiktionnaire de faire connaissance ou de se retrouver afin de discuter des enjeux li\u00e9s \u00e0 ce projet et aux liens que les Wiktionnaires entretiennent avec les autres projet au sein du wikivers. Il s'agit de la deuxi\u00e8me rencontre internationale consacr\u00e9e au Wiktionnaire, qui suit celle du 25 juin 2016 \u00e0 la Wikimania. Apr\u00e8s cinq minutes <s>d'autocongratulation</s> de pr\u00e9sentation des avanc\u00e9es du projet, la parole sera laiss\u00e9e \u00e0 la salle, avec trois th\u00e8mes centraux\u00a0:\n<ul>\n<li>Prendre plaisir \u00e0 contribuer et le faire savoir</li>\n<li>Organiser des \u00e9v\u00e8nements et des coop\u00e9rations</li>\n<li>Faire \u00e9voluer le projet, en lien avec les autres projets, notamment Wikidata</li>\n</ul>\n</div>\n", "duration": "45 min.", "facilitator_array": ["<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:No%C3%A9\" title=\"User:No&#xE9;\">No\u00e9</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lyoko%C3%AF\" title=\"User:Lyoko&#xEF;\">Lyoko\u00ef</a>", "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Beno%C3%AEt_Prieur\" title=\"User:Beno&#xEE;t Prieur\">Beno\u00eet Prieur</a>"], "facilitators": "<a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:No%C3%A9\" title=\"User:No&#xE9;\">No\u00e9</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Lyoko%C3%AF\" title=\"User:Lyoko&#xEF;\">Lyoko\u00ef</a>, <a href=\"https://meta.wikimedia.org/wiki/User:Beno%C3%AEt_Prieur\" title=\"User:Beno&#xEE;t Prieur\">Beno\u00eet Prieur</a>", "id": "rencontre-wiktionnaire", "link": "https://meta.wikimedia.org/wiki/WikiConvention_francophone/2016/Programme/Rencontre_Wiktionnaire", "location": "Sorbonne", "nextSessionID": "dejeuner-3", "nextSessionTitle": "D\u00e9jeuner", "start": "11:30", "tags": "", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "Rencontre Wiktionnaire"}, {"category": "Tout public", "day": "Dimanche", "description": "", "duration": "1h15", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "dejeuner-2", "start": "12:15", "tagArray": ["repas"], "tags": "repas", "timeblock": "dimanche-matin", "title": "D\u00e9jeuner"}, {"category": "Tout public", "day": "Dimanche", "description": "", "duration": "30 min.", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "photo-groupe", "start": "13:30", "tagArray": ["Photo groupe"], "tags": "Photo groupe", "timeblock": "dimanche-apres-midi", "title": "Photo de groupe"}, {"category": "Tout public", "day": "Dimanche", "description": "", "duration": "30 min.", "facilitator_array": [], "facilitators": "", "id": "pause-3", "start": "15:45", "tagArray": ["pause"], "tags": "pause", "timeblock": "dimanche-apres-midi", "title": "Pause caf\u00e9"}], "timeblocks": [{"day": "Vendredi", "key": "vendredi", "order": "1", "reserved for everyone": "yes", "start time": "12:00", "timeblock name": "Vendredi"}, {"day": "Samedi", "key": "samedi-matin", "order": "2", "reserved for everyone": "yes", "start time": "09:00", "timeblock name": "Samedi Matin"}, {"day": "Samedi", "key": "samedi-apres-midi", "order": "3", "reserved for everyone": "yes", "start time": "13:45", "timeblock name": "Samedi Apr\u00e8s-Midi"}, {"day": "Samedi", "key": "samedi-soir", "order": "4", "reserved for everyone": "yes", "start time": "15:45", "timeblock name": "Samedi Soir"}, {"day": "Dimanche", "key": "dimanche-matin", "order": "5", "reserved for everyone": "yes", "start time": "09:00", "timeblock name": "Dimanche Matin"}, {"day": "Dimanche", "key": "dimanche-apres-midi", "order": "6", "reserved for everyone": "yes", "start time": "14:00", "timeblock name": "Dimanche Apr\u00e8s-Midi"}, {"day": "Dimanche", "key": "dimanche-soir", "order": "7", "reserved for everyone": "yes", "start time": "16:15", "timeblock name": "Dimanche Soir"}]}
[{"description": [], "name": "accueil"}, {"description": [], "name": "pause"}, {"description": [], "name": "repas"}, {"description": [], "name": "c\u00e9r\u00e9monie"}]
[{"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9e/Africa_stub_icon.svg", "name": "Afrique"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/4f/Noun_project_2472.svg", "name": "D\u00e9bats"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/cc/Edit_Notepad_Icon.svg", "name": "\u00c9dition"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b3/Translation_icon.svg", "name": "Langues r\u00e9gionales"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/2a/Igualtat_de_sexes.svg", "name": "Mixit\u00e9 et diversit\u00e9"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ee/Museum_black_icon.svg", "name": "GLAM et autres partenaires"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8b/Wikimedia-logo_black.svg", "name": "Projets fr\u00e8res et amis"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/77/Gear_icon.svg", "name": "Technique"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/Community_Preparedness_icon_-_Noun_Project_8678.svg", "name": "Rassemblement"}, {"description": [], "iconSrc": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Community_Noun_project_2280.svg", "name": "Tout public"}]
